早死早着 - 王偉雄

節錄

早死早着 - 王偉雄

陳雲（終於？）又見報了。。。。。。。。。。。

自武漢肺炎成為疫症以後，。。。。。。。。

我與陳雲並無恩怨，但倒是。。。。。。。

我早在2012年便開始寫文章批評陳雲的政。。。。。。。。。。。

此外，我還指出：。。。。。。。。

跟很多追求權力的人一樣，陳雲樂此不疲地搞個人崇拜。他於2016年參加立法會選舉（結果大敗），在論壇上被林卓廷批評他Facebook的離譜言論，他的回應是那些言論是為了「強化支持者信念」。真坦白。強化支持者信念，如果成功，這些支持者便對陳雲越來越奉若神明了。我七年多前已寫過，陳雲的一些支持者形成了一個cult，「不只支持城邦論，還崇拜陳雲，而陳雲亦有教主之姿，不時自吹自擂，甚至自我神化。這些教徒的崇拜是盲目的，無論陳雲說些甚麼，他們都支持，無論陳雲說的話如何荒謬，他們都認為有道理（或用各種方式「理解」為有道理）——真是教主放個臭屁，教徒也會說：『好香！』」（〈城邦論、城邦派、城邦教〉）陳雲的自我神化包括訴諸怪力亂神，自認有神佛之助；一路如此，橋不怕舊，最緊要受。就是評論張醫生喪夫那段卑鄙文字，也有怪力亂神的暗示：「我今早貼文之後，瘟君丈夫病逝。皇天做事，陸續有來。」

幸而陳雲的影響力已今非昔比，信眾至多只剩數千。此人其貌不揚、口齒不清，能形成一個cult，足以令人嘖嘖稱奇。無論如何，這種為了權力而謊話連篇、蠱惑人心的騙徒，假若得到強大的政治權力，便會為害人間；這樣的掌權者，套用陳雲上述那段Facebook貼文的用語，真是早死早着！